\begin{apendicesenv}

% Imprime uma página indicando o início dos apêndices
\partapendices

\chapter{Documentação de Caso de Uso}\label{docCasoDeUso:anexo}
% Para cada anexo, um \chapter
\textbf{Ator Principal:} Desenvolvedor.

\begin{table}[!htb]
\footnotesize
\caption[Requisitos Não Funcionais]{Requisitos Não Funcionais.}
\label{tab:reqNf}
\begin{tabular}{m{15.5cm}}
  \toprule
  \textbf{REQUISITOS NÃO FUNCIONAIS}\\
  \hline
  \textbf{ID 1- } Sistema deverá oferecer interface gráfica intuitiva utilizando ícones com \textit{tooltip} apresentando a funcionalidade proposta por seu evento.\\
  \textbf{ID 2- } Sistema deverá utilizar mais de uma \textit{thread} para as funcionalidades que exigem processamento excessivo.\\
  \textbf{ID 3- } Sistema deverá conhecer a hierarquia de diretórios independente do sistema operacional utilizado pelo usuário.\\
  \textbf{ID 4- } Sistema deverá registrar todas as suas ações, data e horário de sua ocorrência.\\
  \textbf{ID 5- } Sistema deverá gerar especificações nos formatos: xml, pdf ou txt.\\
  \textbf{ID 6- } Sistema deverá oferecer um manual adequado na aba "Help".\\
  \textbf{ID 7- } Para a primeira utilização do ambiente o sistema deverá apresentar as possibilidades do mesmo.\\
 \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[!htb]
\footnotesize
\caption[CDU1: Escrever Requisitos em Linguagem Relax]{CDU1: Escrever Requisitos em Linguagem Relax.}
\label{tab:cdu1}
\begin{tabular}{m{15.5cm}}
  \toprule
   \textbf{Escrever Requisitos em Linguagem Relax}\\
   \textbf{Pré-condição}\\
   1. O Plugin deverá estar instalado no \ac{ide} (Eclipse).\\
   \textbf{Fluxo Principal}\\
   1. Desenvolvedor cria novo projeto de especificação relax.\\
2. Sistema apresenta uma janela para a configuração do novo projeto.\\
3. Desenvolvedor informa o nome do projeto, diretório de destino e o seu nome (campo desejável).\\
4. Desenvolvedor dispara o evento para criar novo projeto.\\
5. Sistema cria um novo projeto de especificação relax.\\
6. Sistema gera os arquivos de configuração.\\
7. Sistema apresenta a pasta de projeto com a hierarquia de diretórios.\\
\textbf{Requisitos Não Funcionais}\\
RNF1, RNF2, RNF 6 e RNF 7\\
  \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[!htb]
\footnotesize
\caption[CDU2: Salvar Especificação]{CDU2: Salvar Especificação.}
\label{tab:cdu2}
\begin{tabular}{m{15.5cm}}
  \toprule
   \textbf{Salvar Especificação}\\
   \textbf{Pré-condição}\\
   1. CDU 1- Escrever Requisitos em Linguagem Relax\\
   \textbf{Fluxo Principal}\\
   1. Desenvolvedor seleciona a opção para salvar o documento.\\
   2. Sistema apresenta uma mensagem solicitando a escolha do diretório de destino.\\
   3. Desenvolvedor informa diretório.\\
   4. Sistema armazena o arquivo de especificação.\\
   5. Sistema apresenta mensagem informando que os dados foram salvos com sucesso.\\
   \textbf{Fluxo Alternativo}\\
   2 a) Sistema mapeia as mudanças na especificação e salva as possíveis alterações.\\
     b) Sistema informa que os dados foram salvos com sucesso.\\
   \textbf{Requisitos Não Funcionais}\\
   RNF 1, RNF 3, RNF 4 e RNF 6\\
   \\
     \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[!htb]
\footnotesize
\caption[CDU3: Gerar Especificação]{CDU3: Gerar Especificação.}
\label{tab:cdu3}
\begin{tabular}{m{15.5cm}}
  \toprule
   \textbf{Gerar Especificação}\\
   \textbf{Pré-condição}\\
   1. CDU4- Converter para Modelo Semântico\\
   \textbf{Fluxo Principal}\\
   1. Desenvolvedor seleciona a opção destinada para a geração de especificação.\\
   2. Sistema apresenta os possíveis formatos para geração.\\
   3. Desenvolvedor escolhe a formatação ".pdf".\\
   4. Sistema gera especificação de requisitos.\\
   \textbf{Fluxos Alternativos}\\
   3 a) Desenvolvedor escolhe a formatação ".txt".\\
     b) Sistema gera a especificação de requisitos.\\
   3 a) Desenvolvedor escolhe a formatação ".xml".\\
   b) Sistema gera a especificação de requisitos.\\
   \textbf{Requisitos Não Funcionais}\\
   RNF 1, RNF 3, RNF 5 e RNF 6\\
        \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[!htb]
\footnotesize
\caption[CDU4: Converter para Modelo Semântico]{CDU4: Converter para Modelo Semântico.}
\label{tab:cdu4}
\begin{tabular}{m{15.5cm}}
  \toprule
   \textbf{Converter para Modelo Semântico}\\
   \textbf{Pré-condição}\\
   1. CDU2- Salvar Especificação.\\
   \textbf{Fluxo Principal}\\
   1. Desenvolvedor seleciona a opção para a conversão da especificação em modelo semântico.\\
   2. Sistema verifica a especificação relax do desenvolvedor.\\
   3. Sistema interpreta a especificação relax.\\
   4. Sistema cria perfil sintático textual.\\
   5. Sistema apresenta na janela console a especificação resultante, descrita em modelo sintático.\\
   \textbf{Fluxos Alternativos}\\
   3 a) Sistema não interpreta a especificação relax do desenvolvedor.\\
     b) Sistema trata os erros de processamento.\\
     c) Sistema solicita que o Desenvolvedor realize o processo novamente.\\
   	 d) Sistema informa os erros encontrados.\\
   \textbf{Regras de Negócio}\\
   RN 2.\\
   \textbf{Requisitos Não Funcionais}\\
   RNF 1, RNF 2, RNF 4 e RNF 6\\
           \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[!htb]
\footnotesize
\caption[CDU5: Verificar Erros Sintáticos de Especificação Relax]{CDU5: Verificar Erros Sintáticos de Especificação Relax.}
\label{tab:cdu5}
\begin{tabular}{m{15.5cm}}
  \toprule
   \textbf{Verificar Erros Sintáticos de Especificação Relax}\\
   \textbf{Pré-condição}\\
   1. CDU2- Salvar Especificação.\\
   \textbf{Fluxo Principal}\\
   1. Desenvolvedor seleciona a opção para a verificação de especificação.\\
2. Sistema processa especificação relax de entrada.\\
3. Sistema identifica inconscistências.\\
4. Sistema informa a especificação com as inconscistências encontradas (destacadas).\\
5. Desenvolvedor solicita reparação de sintaxe.\\
6. Sistema realiza possível reparação de acordo com os erros encontrados.\\
\textbf{Fluxos Alternativos}\\
2 a) Sistema não identifica inconscistências\\
   b) Sistema informa que a especificação relax não contém inconscistências de sintáxe.\\
   \textbf{Requisitos Não Funcionais}\\
   RNF 2, RNF 4 e RNF 6\\
  \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[!htb]
\footnotesize
\caption[CDU6: Verificar Log do Sistema]{CDU6: Verificar Log do Sistema.}
\label{tab:cdu10}
\begin{tabular}{m{15.5cm}}
  \toprule
\textbf{Verificar Log do Sistema}\\
  \midrule
  \textbf{Pré-condição}\\
  1. O projeto de especificação deve ser criado.\\
  \textbf{Fluxo Principal}\\
  1. Desenvolvedor seleciona a aba “log”.\\
2. Sistema apresenta o registro de todas ações realizadas pelo sistema.\\
  \textbf{Requisitos Não Funcionais}\\
  RNF 1 e RNF 6\\
  \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}r

\end{apendicesenv}